如何管理「我的圖片」

想問呢個問題好耐，自己由中學時期開始影相到而家都十幾年，「我的圖片」都儲存約500GB 相片，一直都分類好每個folder都有名有日期。但到近年開始覺得有點混亂，想請教一下大家係點安排，希望自己可以改善一下。

首先大概講下自己點分：
同老婆拍拖／仔仔／工司／JOB ／日常生活／及時行樂／FLIM

工司／JOB等就好清晰都一定分到，重點係自己屋企，
有時同老婆仔仔再加朋友家庭出去玩，咁就會諗分邊組好呢，
每組又越儲越多，開FOLDER變慢，初時跟日子排都ＯＫ，但換過幾次硬碟過相「最後修改日期」就變晒同一日，唉好煩惱。

希望大家指點吓謝謝

分完類，再分年份、月份、日子。